+++
title = "現地見学ツアー"
pre = '<i class="fas fa-running"></i>'
images = ["img/tour/cover.jpeg"]
+++

{{< feature src="img/tour/cover.jpeg" >}}

## 9月4日（日）09:00 - 16:00

3年ぶりとなる現地開催のKEK一般公開は、例年よりも規模を縮小して実施します。
9時から16時の間に、定められた見学コースをグループで巡るツアー形式です。
キャンパス内の見どころをバスで巡る3コースと、徒歩で巡る3コースの計6コースをご用意し、それぞれのコースは6〜7便あります。
予約はオンラインで事前に受け付けます。

当日は、予約のない方のキャンパス内への入場はできませんので、ご注意ください。

久しぶりの現地公開に研究者も張り切って準備中です。どうぞお楽しみに。

## 概要

参加費
: 無料

所要時間
: 各コース90分

定員
: - バスで巡るコース（A/B/C）は各便20名
  - 徒歩で巡るコース（D/E/F）は各便10名

体調不良の場合などを除き、ツアー各便のメンバーは同一行動を取り、見学場所以外のところに立ち寄ったり、途中で参加をやめたりすることはできません。

---

## 予約の申し込みについて

予約の申し込みは[専用予約サイト](https://kek298.peatix.com/)で8月22日（月）午前10時に受付を開始し、9月2日（金）正午に終了します。
各回先着順で、予約枠が埋まり次第締め切ります。
1回の申し込みで最大5名分の予約ができます。
キャンセルがあれば枠が空きます。

予約システムにはイベント管理サービス[Peatix](https://kek298.peatix.com/)を利用します。
あらかじめアカウントを取得しておくと、スムーズに予約できます。
システム上では複数のツアー便を予約できますが、 より多くの方に楽しんでいただくため、 また感染症対策からも**複数予約はご遠慮**ください。

またKEKのグループページのフォローもぜひお願いします。

{{< feature src="img/peatix.jpg" link="https://kek298.peatix.com" caption="KEKのグループページ : https://kek298.peatix.com" >}}

## 感染症・熱中症対策について

新型コロナウイルス感染症対策のため、当日キャンパス内では原則的にマスクの着用をお願いします。
飲み物はお飲みいただけますが、お食事はできません。
また人と人の接触を減らすため、ツアー終了後は速やかにご帰宅いただくよう協力をお願いします。

当日の常設展示（KEKコミュニケーションプラザ）の見学は、常設展示見学が含まれるEコースを予約した方のみとなります。
ご了承ください。

感染状況によっては、現地見学ツアーを中止する場合もあります。
その場合はKEKのウェブサイトやSNS、Peatixからのメールでお知らせします。

暑い時期でもあり、熱中症予防のため、睡眠や水分を十分に取るなど健康管理に留意されたうえでご来場ください。

## 来場の前に

ご予約いただいていても、当日、検温して体温が37.5℃以上の場合などはツアーに参加できません。
また来場時に過去7日間の体調についてお伺いする誓約書への記入などもお願いしています。
[KEKの感染症対策](../covid19/)の詳細を事前に必ずご確認ください。

KEKへのアクセスや、集合時刻、服装などの留意点を[こちら](../help/)にまとめています。
こちらも事前にご確認ください。

## 見学コース（全 6 コース）
